.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Гигантский жук-олень (Giant Stag Beetle)
============================================================================================================

Гигантский жук-олень по размеру крупнее лошади, и вид того, как он летает (пусть медленно и несколько неуклюже) на огромных гудящих крыльях, несколько нервирует.
Его огромные жвалы используются, чтобы впечатлить товарищей, запугать соперников и обескуражить хищников, поскольку они могут наносить смертельные удары.
Хотя гигантские жуки-олени являются смертельно опасными хищниками, умельцы могут их одомашнить.
В такой роли эти жуки служат вьючными животными или даже ездовыми животными.

Гигантские жуки-олени могут представлять серьезную опасность на болотах, в пещерных комплексах и густых лесах.
Не один лесозаготовительный лагерь привлек скопление гигантских жуков-оленей, и их пришлось полностью покинуть, отдав всю древесину на съедение гигантским насекомым.


.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Giant-Stag-Beetle:

Гигантский жук-олень (`Giant Stag Beetle <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=50>`_) / Существо 4
------------------------------------------------------------------------------------------------------------
- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- животное

**Источник**: Bestiary pg. 41

**Восприятие**: +10;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`

**Навыки**:
Акробатика +9,
Атлетика +13

**Сил** +5,
**Лвк** +1,
**Тел** +5,
**Инт** -5,
**Мдр** +2,
**Хар** -1

----------

**КБ**: 22;
**Стойкость**: +13,
**Рефлекс**: +9,
**Воля**: +8

**ОЗ**: 55

----------

**Скорость**:
20 футов,
полет 20 футов


**Ближний бой**: |д-1| жвалы +13 [+8/+3],
**Урон** 2d8+5 колющий

**Ближний бой**: |д-1| лапа +11 [+6/+1],
**Урон** 1d10+5 дробящий


:ref:`cr_ability--Trample` |д-3| Среднее или менее, лапа, КС 21





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst